
# *static*
## 静态代码块
### 语法
```
static {
    /*
      这里为Java语句
    */
}
```
### 特点
* 类加载时执行  
* 只会执行一次  

### 实例代码块
#### 语法
```
{
    /*
      这里为Java语句
    */
}
```
#### 🙋 执行时机
在每次创建类的实例时都会执行，在构造方法执行前执行

# <a name="this-keyword">*this*</a>
## 📒总结
**this** 是一个 **Java语言关键字**  
它是一个 <u>引用</u>，指向**对象本身**  
它可以使用在 **实例方法**、**构造方法** 中，`不可以` 使用在 **静态方法** 中  
## 🙋 什么时候 *this* 不可省略？
当局部变量和实例变量重名时，为了区分两者，需要使用 *this.实例变量*  
比如在实例方法中需要使用当前对象的属性时：
```
public void setName(String name) {
  this.name = name;
}
```
## 构造方法中使用
可以通过 `this(PARAMETERs)` 来在构造方法中调用本类中的其它构造方法  
**⚠️注意：**  
这种调用方式，必须保证 *this(PARAMETERs)* 是语句块中的第一行实际语句  


